美媒: 中國速建強大海軍欲與美國爭霸太平洋

美媒: 中國速建強大海軍欲與美國爭霸太平洋

中國全力發展海軍，引起世界關注。雖然在全球範圍內展現火力的能力還落後於美國，但中國現在可以在對自己最重要的區域台灣周邊的海域、以及有爭議的南海挑戰美國的軍事霸權。未來中國以實力在太平洋同美國全面爭霸。

據紐約時報報道，中國今年4月於中國海軍建軍69周年之際，中國的首艘自主建造的航空母艦，離開了它位於渤海港口城市大連的泊位，被拖船牽拉着離開港口，開始海試。

就此中國國內一家軍事新聞網站興奮地說，“中國首艘國產航母剛有點動靜，美國、日本和印度就坐卧不寧了，”中國認為這三個國家是其主要的對手。

不久以前，人們會認為這種吹噓是一支二流軍事力量的虛張聲勢，不屑一提。現在不再如此。

紐約時報說，中國以建設海軍和導彈部隊為重點的軍事現代化計畫，已經改變了太平洋地區的力量平衡，美國及其盟國才剛剛開始領會這種改變意味着什麼。雖然在全球範圍內展現火力的能力還落後於美國，但中國現在可以在對自己最重要的區域 台灣周邊的海域、以及有爭議的南海 挑戰美國的軍事霸權。

這意味着，太平洋越來越多的部分再次陷入爭奪之中 自第二次世界大戰的海戰以來，美國在太平洋的行動一直沒有受到過挑戰，中國的軍艦和飛機經常在那裡與美國及其盟國的軍艦和飛機打照面。

紐時引據密切關注中國軍事發展的官員和分析人士說，中國要想在這些海域佔上風，不需要有能夠徹底擊敗美國的軍事力量，只需要有足夠的軍力，使得在該地區進行任何可能的軍事干預，代價都高到讓華盛頓不敢考慮的程度。

為了做到這點，中國一直在發展“反介入”能力，用雷達、衛星和導彈壓制美國強大的航空母艦打擊群所享有的決定性優勢。中國還在迅速擴大自己的海軍力量，目標是建設一支“藍水”海軍，讓中國能夠在沿海水域以外捍衛自己日益增長的利益。許多分析師表示北京已經實現了這一目標。

據美國印度洋-太平洋司令部(Indo-Pacific Command)新任指揮官菲利普·S·戴維森海軍上將(Adm. Philip S. Davidson)在今年3月參議院批准其提名的過程中提交的書面陳述承認，“中國現在有能力，在除了與美國開戰之外的任何情況下，控制南海，”

他把中國描述為一個“實力相當的競爭對手”，中國不是靠以武器對武器的火力匹配，而是通過建設關鍵性的“不對稱能力”，包括用反艦導彈和在潛艇戰中的能力，來趕超美國。他警告“不能保證美國在一場與中國的未來衝突中能獲勝。”

去年，中國的海軍成為世界上最大的海軍，擁有比美國還多的軍艦和潛艇，並繼續以驚人的速度建造新的軍艦。儘管美國艦隊仍從質上面來看更厲害，但中國的海軍覆蓋面更大。

中國國家主席習近平今年4月在中國南部的海南島出席海上閱兵時宣布說，“建設強大的人民海軍的任務從來沒有像今天這樣緊迫。”閱兵後，海軍進行了一次有48艘船艦和潛艇參加的軍事演習。中國的國防部說，那次演習是自1949年中華人民共和國成立以來規模最大的一次。

就在美國對中國發動貿易戰的同時，中國的軍艦和飛機也在加快在日本、台灣以及南海諸群島附近水域中的行動步伐，中國不顧越南和菲律賓等國的反對，稱對南海中的島嶼、淺灘和暗礁享有主權。

紐約時報說，僅三年前在白宮玫瑰園裡，習近平曾站在奧巴馬總統身邊承諾，中國不會把在斯普拉特利群島即中國稱南沙群島。南部的人工島嶼軍事化。中國官員已在那之後承認在這些人工島上部署了導彈，但辯稱，因為美國“入侵”中國水域，部署導彈是必要的。今年6月，美國國防部長吉姆·馬蒂斯(Jim Mattis)訪問北京時，習近平直截了當地警告他，中國不會放棄“一寸”屬於自己的領土。

中國的海軍擴張始於2000年，在習近平2013年上台後加快了步伐。他引人注目地把軍隊建設的重點轉向了海軍以及空軍和戰略火箭部隊，同時清洗了被指控腐敗的指揮官，並裁減傳統的地面部隊。

中國武裝部隊各軍種在火力和經驗方面都不及美國，但中國已經在非對稱武器方面取得巨大進步，削弱了美國的優勢。其中一個重點是美國軍事規畫者所說的A2/AD(anti-access/area denial)，即“反介入/區域拒止”，中國人稱之為“反干預”。
這一戰略的核心是建立高速彈道導彈庫，這種導彈是為打擊移動的船隻設計的。最新版本是東風-21D，2016年還加入了東風-26，由於能夠在美國艦隊中最強大的軍艦接近中國之前就對之構成威脅，它們被俗稱為“航母殺手”。

今年在南海部署的導彈已成為這些“航母殺手”的補充。南海部署的導彈包括新的鷹擊-12反艦導彈，菲律賓和越南之間的大部分海域都在其射程之內。

東風-26型導彈是2015年在北京舉行的閱兵式上首次亮相的，去年在渤海進行了測試，據五角大樓本月發布的有關中國軍事力量的最新報告，這種導彈的射程將使其能夠威脅到遠在關島的艦船和基地。它幾乎無法探測和攔截，通過中國越來越精良的雷達和衛星網絡，對移動目標實施打擊。

美國國會研究辦公室(Congressional Research Office)今年5月在一份報告中警告說，美國海軍以前從未面臨過這樣的威脅，還說，一些分析人士認為這種導彈“改變了遊戲規則”。

雖然中美之間的全面戰爭似乎不可想象，但據《軍事戰略科學》雜誌2013年發表的一篇論文，中國軍方正在為“一場來自海上的有限軍事衝突”做準備。蘭德公司(RAND Corporation)分析師萊爾·莫里斯(Lyle Morris)說，中國在有爭議的帕拉塞爾群島和斯普拉特利群島部署導彈，“將極大地改變美國軍隊（在整個亞太地區）的行動方式。”

4月份首次試航的是中國的第二艘航空母艦，但卻是第一艘國產的航空母艦。這是旨在推動中國進入一流軍事大國的現代化項目的最突出表現。只有擁有11艘核動力航母的美國有一艘以上的在役航母。第三艘中國航母正在上海附近的一個港口建造。分析人士認為，中國最終將建造五到六艘航母。

航空母艦吸引了最多的關注，但中國的海軍擴張遠不僅限於此。中國海軍僅在過去十年中就建造了100多艘戰艦和潛艇，比大多數國家的全部海軍艦船還多。去年，中國共有317艘戰艦和潛艇在役，而美國海軍有283艘，自1991年蘇聯解體以來，美國艦隊在開放海域還未曾遇到過敵手。

中國的第一艘航空母艦最初是蘇聯於1988年下水的，三年後蘇聯崩潰時，它被丟在一邊生銹。新獨立的烏克蘭以2000萬美元的價格把它出售給一名中國投資者，該投資者聲稱將把它改建成一個浮動賭場，然而他其實是代表北京行事，北京對該航空母艦進行翻新後，命名為遼寧號。

目前尚未命名的第二艘航母主要是基於遼寧艦的設計，但據報道，它配備了更先進的科技。今年2月，中國船舶重工集團披露，該公司已經有了打造核動力航母的計畫，這種航母的續航能力遠超需要中途加油的航母。

中國的軍事進步還是讓該國領導層備受鼓舞。今年夏天，在遼寧艦與其他六艘軍艦穿過分隔日本琉球群島的宮古海峽，並且在太平洋執行了首個飛行任務後，官方媒體宣布遼寧艦“已做好了戰鬥準備”。

遼寧艦戰鬥群現在會定期繞台灣航行。中國的戰鬥機和轟炸機也是如此。

中國的新型殲-20隱形戰鬥機5月在海上進行了首次訓練任務，轟-6戰略轟炸機則首次降落在了西沙群島的永興島上。從那裡的機場或從斯普拉特利群島的機場，這些轟炸機能打擊整個東南亞。

五角大樓近期的報告指出，部署在太平洋的轟-6轟炸機，旨在展示能夠打擊美國在日本、韓國軍事基地的能力，最遠還能打至關島。

美國軍方：又可以cap水

軍國主義

美帝又有得r軍費

中國太強大，弱小美國快建多幾十隻航母作垂死掙扎

人海戰術，神風敢死隊

習種： 我要成為海賊王！

[img]

經費gogogo

又諗住呃funding

而家美國最勁的常規導彈可唔可以炸左三峽大壩?

真係好想睇下係內陸ge海嘯係咩一回事

戰斧可以帶核彈頭

支那玩命

又可以問國會攞錢

核彈會唔會蒸發左d 水？

小型核彈頭夠做低個大壩，唔會蒸發左d 水

究竟比道門辦中條友死咗未？

非核得唔得？

十三億玉碎

肉碎

炸壩係war crime

我国義和團世界第一刀槍不入 大膽美匪宜家先黎驚會唔會太遲

其實部野算係咩定位？

支那會早一步扮係敵人炸咗個水壩扮受害者呃同情先

慳人手喎，都補唔返？

中國笑到最後

習種：乜原來我地咁撚勁架咩？

係美軍吹黎r軍費但習種信到十足先真

成日覺得美國是驕傲的兔子

就嚟每一樣美軍軍備 都有一個國家超越一種

例如潛水艇有日本蒼龍號(超靜)
民兵三型陳年舊酒 Russia繼續有推出新貨
美國反艦導彈全部仲未超音速
df21d 支那勉強叫 groundbreaking concept

不過美軍優勢就是 每一樣野都非常齊全
比喻就是一班180cm vs 一班 150cm 但有一個190cm

鄭州艦演練 浪沖艙門重創水兵